智利擬正式拘留14濫權警涉虐打示威者

智利抗議地鐵加價觸發的示威持續，造成多人死傷。有當地檢察官昨日表示，擬就 14 名涉嫌虐待示威者的警員展開調查。總統皮涅拉承諾，如若發現警察和士兵侵犯人權，將會以應對暴徒和搶掠者的同樣力度進行起訴。

智利的示威持續三周，總統早前更一度宣布進入緊急狀態，並責承武裝部隊遵守國際使用武力的規定。惟示威至今造成最少 23 人死亡，傷者超過 2,000 人，包括 1,659 名示威人士和 800 名警察。

東聖地牙哥（Santiago East）檢察官 Manuel Guerra 當地時間周三表示，將提呈法院尋求許可，要求調查期間拘留 14 名涉嫌虐待示威者的警員。被指控虐待的 14 名警員涉及 10 月 18 日兩宗事件，分別為：市郊示威者不理宵禁令進行和平遊行時引發的警民衝突；以及兩名警員涉嫌毆打一名戴上手銬的年輕人。惟檢察官發言人未有透露進一步詳情。

當地檢察官正在處理 800 多宗涉及虐待的指控，當中包括：酷刑、毆打、強姦。除了今次提呈調查的兩宗事件外，其他個案尚在調查中。

總統：起訴警察力度與暴徒相同

總統皮涅拉承諾（Sebastian Pinera），如若發現警察和士兵侵犯人權，將會以應對暴徒和搶掠者的同樣力度進行起訴。他強調，致力維護任何時候和情況下，人權都獲得尊重，「我們將會調查任何不按指引、過度使用武力的個案」。

智利前總統、現任聯合國人權事務高級專員巴切萊特（Michelle Bachelet），已經派出小組到當地，與懷疑受害人會面。

source:

香港班仆街黑警繼續胡作非為 不受制裁

都冇number 🤘

傷者超過 2,000 人，包括 1,659 名示威人士和 800 名警察。

屌人哋傷到800隻狗，香港有冇8隻

人地交換比有2:1

2個人換1隻
香港呢

香港受傷10000人，曱甴受傷10人

香港人就第二日返工

我哋嗰啲重甲到....

14個Condom

其實警暴事件已經有人幫手整合左
如果我地可以進一步整合所有明顯有份參與警暴既人既身份
有樣有no.果班當然容易搵到佢地出黎
如果蒙晒面果D 我地都可以嘗試整合係屬於邊個小隊 外貌特徵等等
有晒依D資料 我地就有充份證據要求政府跟進
無回應就將份資料送上去國際

7警單野會比人拉就係因為我地知道佢地既身份 佢地唔可以喱埋

仲話執法免責任

止暴制亂嘛

件事都未完 咁快就調查？？

人地想解決問題
唔似香港 只係想解決提出問題既人

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

係香港示威者廢(唔係話香港勇武廢)係香港太多淆底獸唔敢做勇武，屌你老母連藍絲殺人都可以行得走得